[{
    "theme": "Consumeren of Consuminderen? ðŸ›’ (Deel 4 van het boek)",
    "questions": [{
            "question": "Ik wil minder consumeren, ik wil ...",
            "answers": ["consuminderen"]
        },
        {
            "question": "Het is mijn ... om 's morgens thee te drinken. Ik doe het elke dag.",
            "answers": ["de gewoonte"]
        },
        {
            "question": "Tofu, seitan, tempeh zijn ...",
            "answers": ["de vleesvervangers"]
        },
        {
            "question": "De industrie die voor vlees zorgt, is de ...",
            "answers": ["de veeteelt"]
        },
        {
            "question": "Als je veel cola of spuitwater drinkt, moet je soms een ... laten",
            "answers": ["de boer"]
        },
        {
            "question": "Help! Open het raam! Papa heeft een ... gelaten en het stinkt.",
            "answers": ["de scheet"]
        },
        {
            "question": "Greta Thunberg strijdt tegen de ... van de aarde.",
            "answers": ["de opwarming"]
        },
        {
            "question": "Dieren worden gedood in het ...",
            "answers": ["het slachthuis"]
        },
        {
            "question": "Het is niet leuk om dieren of mensen te zien ... (= pijn hebben)",
            "answers": ["lijden"]
        },
        {
            "question": "De veeteelt zorgt voor veel ... (= gassen in de lucht)",
            "answers": ["de CO2-uitstoot"]
        },
        {
            "question": "De veeteelt zorgt voor ... (= minder bomen)",
            "answers": ["de ontbossing"]
        },
        {
            "question": "Deze boer gebruikt geen pesticiden. Hij kweekt ... producten",
            "answers": ["biologische"]
        },
        {
            "question": "Chemische fabrieken zijn heel... Ze zijn slecht voor de natuur.",
            "answers": ["vervuilend"]
        },
        {
            "question": "Jan eet geen vlees. Hij is ...",
            "answers": ["de vegetariÃ«r"]
        },
        {
            "question": "Jan eet geen vlees. Hij eet ...",
            "answers": ["vegetarisch"]
        },
        {
            "question": "Tine eet geen dierlijke producten, ook geen kaas bv. Ze is ...",
            "answers": ["de veganist"]
        },
        {
            "question": "Tom eet verschillende dagen per week geen vlees. Hij is ...",
            "answers": ["de flexitariÃ«r"]
        },
        {
            "question": "Het jonge dier van een koe is een ...",
            "answers": ["het kalf"]
        },
        {
            "question": "Een dier met scharen dat in de zee leeft en duur is om te eten.",
            "answers": ["de kreeft"]
        },
        {
            "question": "Kleine insecten die soms in suiker lopen en in kolonies leven.",
            "answers": ["de mieren"]
        },
        {
            "question": "Dieren met een huisje op hun rug die traag kruipen.",
            "answers": ["de slakken"]
        },
        {
            "question": "Als je vaak ongezond eet, kan je een groot ... hebben op hartproblemen.",
            "answers": ["het risico hebben op"]
        },
        {
            "question": "Regels die zorgen voor de bescherming van dieren.",
            "answers": ["het dierenrecht"]
        }
    ]
}]
